<!DOCTYPE webpage SYSTEM "../schema/dtd/website.dtd"
[
<!NOTATION XML SYSTEM "xml">
<!ENTITY translation SYSTEM "translation.xml" NDATA XML>
]>
<webpage id="development_join">
  <config param="desc" value="Join us"
></config>
  <config param="rcsdate" value="$Date: 2009-03-03 22:19:25 -0500 (Tue, 03 Mar 2009) $"
></config>
  <head>
    <title
>Slut dig til os</title>
    <summary
>BibleTime's development</summary>
    <keywords
>BibleTime, Linux, unix, FreeBSD, cross platform, Software,
    biblestudy, bible study,
    God, Religion, Bible, devotional, crosswire, sword, development
    team, translators, join</keywords>
  </head>
  <section>
    <title
>Slut dig til BibleTime holdet</title>
    <para
>Vi er taknemmelige for alle som hjælper os med at forbedre BibelTimes software, dens dokumentation og dens oversættelser.</para>
    <section>
      <title
>De grundlæggende skridt...</title>
      <para
>Det følgende er nødvendigt for en hver type af holdmedlem. Vær venlig at følge dem!</para>
      <para>
        <orderedlist>
          <listitem>
            <para
>Hvis du ikke har en konto på <ulink url="https://sf.net"
>SourceForge</ulink
>, så vær venlig at anskaffe dig dig en. Det er gratis. Vi har brug for dit brugernavn for at tilføje dig til holdmedlems listen, så de kan give dig opgaver, osv.</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para
>Tilmeld dig <ulink url="http://www.crosswire.org/mailman/listinfo/bt-devel"
> BibleTimes udvikler postliste</ulink
>. Alle udviklere læser denne postliste, så alle ved hvad der sker. Der er også en postliste for <ulink url="https://lists.sourceforge.net/lists/listinfo/bibletime-cvs"
> udgivelse af meddelelser</ulink
> om den igangværende udviklings process.</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para
>Få fat i udviklings versionen af BibleTime og installer den. Hvis du har brug for hjælp med det, så spørg over postlisten eller kig i dokumentations sektionen.</para>
          </listitem>
        </orderedlist>
      </para>
    </section>
    <section>
      <title
>De næste skridt for software udviklere...</title>
      <para>
        <orderedlist>
          <listitem>
            <para
>Work through some of the Qt 4 tutorials to get used to programming with the tools BibleTime uses.</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para
>Hvis du ikke ved hvad du skal gøre, så spørg nogle over postlisten om nogle opgaver. Glem ikke at tilføje hvor svært det må være.</para>
          </listitem>
        </orderedlist>
      </para>
    </section>
    <section>
      <title
>De næste skridt for dokumentations forfattere...</title>
      <para>
        <orderedlist>
          <listitem>
            <para
>Read the existing English documentation. It is located in the docs/ directory of the bibletime svn directory.</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para
>Dokumentationen er opbevaret i docbook formatet i unicode-undermapperne til hver dokumentations del (håndbog, bibelstudie-vejledning, installation, hjælpedialog). Vær venlig at lade være med at redigere HTML-filerne direkte, fordi de er genereret af docbook-filer. Oversættelses-filen er også genereret af docbook data.</para>
          </listitem>
        </orderedlist>
      </para>
    </section>
    <section>
      <title
>De næste skridt for oversættere...</title>
      <para>
        <orderedlist>
          <listitem>
            <para
>Have a look at the internationaliziation pages of the KDE project. They are located at <ulink url="http://i18n.kde.org/"
>http://i18n.kde.org</ulink
>.</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para
>Install the program <ulink url="http://userbase.kde.org/Lokalize"
> Lokalize</ulink
>, if it is not yet installed on your system. It will help you a lot with the translation process.</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para
>Læs siden om <olink targetdocent="translation"
>oversættelse af BibleTime</olink
>.</para>
          </listitem>
	  <listitem>
	    <para
>Tilmeld dig  <ulink url="https://lists.sourceforge.net/lists/listinfo/bibletime-translations"
> Bibletime-oversættelses postlisten</ulink
>.</para>
	  </listitem>
        </orderedlist>
      </para>
    </section>
    <section>
      <title
>For alle, uanset deltagelsesniveau...</title>
      <para>
	<orderedlist>
	  <listitem>
	    <para
>Slut dig til os i IRC! Vi kan findes på <ulink url="http://www.freenode.net"
>FreeNode Network</ulink
>, i #bibletime rummet.</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para
>Tilmeld dig og få en konto på vores <ulink url="http://devel.bibletime.info"
>wiki</ulink
>, og gør dine bidrag der.</para>
	  </listitem>
	</orderedlist>
      </para>
    </section>
  </section>
</webpage>
