<!DOCTYPE webpage SYSTEM "../schema/dtd/website.dtd"
[
          <!NOTATION XML SYSTEM "xml">
          <!ENTITY software_about SYSTEM "software_about.xml" NDATA XML>
]>
<webpage id="software">
  <config param="desc" value="Software page"
></config>
  <config param="rcsdate" value="$Date: 2009-02-09 08:57:11 -0500 (Mon, 09 Feb 2009) $"
></config>
  <head>
    <title
>Software</title>
    <summary
>Welcome to BibleTime</summary>
    <keywords
>BibleTime, bibletime, Linux, Software, biblestudy, bible
    study, KDE, God, Religion, Bible, devotional, crosswire, sword,
    Ubuntu, Debian</keywords>
    <author
>BibleTime holdet</author>
  </head>
  <section>
    <title
>Velkommen til BibleTime projektet.</title>
    <para
><ulink url="/images/screenshots/1-large.jpg"
> <inlinemediaobject
> <imageobject
> <imagedata fileref="/images/screenshots/1-small.jpg" format="JPG"/> </imageobject
> </inlinemediaobject
> </ulink
> BibleTime er et program til at studere Bibelen med til Linux. Det er baseret på <ulink url="http://www.kde.org/"
>K Desktop Environment</ulink
> og bruger <ulink url="http://www.crosswire.org/sword/"
> Sword</ulink
> programmerings-biblioteket til at arbejde med bibeltekster, kommentarere, ordbøger og bøger  <ulink url="http://www.crosswire.org/"
>Crosswire Bible Society</ulink
>.</para>
  </section>
  <section>
    <title
>Nyheder om BibleTime</title>

    <formalpara>
      <title
>07-02-2009: 1.7 udgivelse</title>

      <para
>BibleTime 1.7 er blevet udgivet. <ulink url="http://devel.bibletime.info/wiki/Release_announcements"
> Mere...</ulink
></para>
    </formalpara>

    <formalpara>
      <title
>03-02-2009: 1.7rc1 udgivelse</title>

      <para
>BibleTime 1.7rc er lige blevet udgivet. <ulink url="http://devel.bibletime.info/wiki/Release_announcements"
> Mere...</ulink
></para>
    </formalpara>

    <formalpara>
      <title
>13-12-2008: 1.7beta3 udgivelse</title>

      <para
>BibleTime 1.7.beta3 er lige blevet udgivet. Sword kravet er blevet sat ned til 1.5.9. <ulink url="http://devel.bibletime.info/wiki/Release_announcements"
> Mere...</ulink
></para>
    </formalpara>

    <formalpara>
      <title
>18-09-2008: BibleTime 1.7beta2</title>

      <para
>BibleTime 1.7beta2 er blevet udgivet. Selvom denne version er mærket som beta, er den fuldstændig brugbar og skulle være stabil nok til dagligt brug. Pakkere og oversættere opmuntres til at starte deres arbejde. <ulink url="http://devel.bibletime.info/wiki/Release_announcements"
> Mere...</ulink
></para>
    </formalpara>
    <formalpara>
      <title
>10-05-2008: Ubuntu pakker, BibleTime 1.6.5.1</title>
      <para
>Endelig er der pakker tilgængelige for Ubuntu 8.04 og 7.10. <ulink url="https://launchpad.net/~txwikinger/+archive"
>R. Janke beskriver her</ulink
> hvordan du skal opsætte din Linux til at få de nye pakker.</para>
      <para
>Version 1.6.5.1 er blevet udgivet. Den indeholder rettelser, så at den kan blive installeret på de nuværende versioner af Linux.</para>
    </formalpara>
    <formalpara>
      <title
>12-01-2008: BibleTime 1.7alpha1</title>
      <para
>Den nye alpha (test) version til KDE 4.0 miljøet er tilgængelig. <ulink url="http://devel.bibletime.info/wiki/Current_events#2008-01-12:_1.7alpha1_release"
> Læs bekendtgørelsen</ulink
> for at vide mere om den nuværende status og fremtiden for BibleTime.</para>
    </formalpara>
    <formalpara>
      <title
>04-11-2007: BibleTime 1.6.5</title>
      <para
>A new bugfix version of BibleTime is now available. It contains several important fixes in the bookshelfmanager, the sessionmanagement and in the text-display windows. It also ships with updated translations. The source code can be downloaded from our SourceForge page. Binary packages will be made available soon.</para>
    </formalpara>
    <formalpara>
      <title
>08-04-2007: BibleTime 1.6.4</title>
      <para
>En ny fejlrettelses udgivelse er blevet udgivet i dag. Version 1.6.4 retter problemer med NETfree Bibel-modulet, søgningen indeholder også flere mindre forbedringer. Bibletime-i18n's oversættelser indeholder opdaterede polske og kinesiske oversættelses filer.</para>
    </formalpara>
    <formalpara>
      <title
>29-01-2007: BibleTime 1.6.3</title>
      <para
>Version 1.6.3 er blevet udgivet i dag. Udover flere mindre fejlrettelser, så virker søgning i unicode modulerne igen. Oversættelserne er også blevet opdateret. Se <ulink url="http://sourceforge.net/project/shownotes.php?release_id=449414&amp;group_id=954"
> Ændringsloggen</ulink
> for en detaljeret oversigt over ændringerne. Vi håber på snart at kunne tilbyde pakker for de største Linux-distributioner. For at installere fra kildekode, så skal du bruge Sword 1.5.9 og CLucene 0.9.16a. Pakker for disse to er tilgængelige på vores hent side.</para>
    </formalpara>
    <formalpara>
      <title
>10-12-2006: BibleTime 1.6.2</title>
      <para
>En ny version er blevet udgivet i dag. Den indeholder flere vigtige fejlrettelser, et resumé af ændringerne er tilgængelige i  <ulink url="http://sourceforge.net/project/shownotes.php?release_id=449414&amp;group_id=954"
> Ændringsloggen</ulink
>. Oversættelses pakken bibletime-i18n er også blevet opdateret.</para>
    </formalpara>
    <formalpara>
      <title
>26-10-2006: BibleTime 1.6.1</title>
      <para
>En ny version af BibleTime programmet er blevet gjort tilgængeligt i dag. BibleTime 1.6.1 indeholder flere rettelser af fejl som er blevet fundet i version 1.6. Læs <ulink url="http://sourceforge.net/project/shownotes.php?release_id=449414&amp;group_id=954"
> Ændringsloggen</ulink
> for flere detaljer. Oversættelsespakken bibletime-i18n er også blevet opdateret. Sword 1.5.9 og CLucene 0.9.15 er nødvendige for at kunne installere fra kildekode. Men vi håber på at vi snart kan tilbyde binære pakker.</para>
    </formalpara>
    <formalpara>
      <title
>22-09-2006: BibleTime 1.6</title>
      <para
>En ny version af BibleTime er blevet udgivet i dag. Den inkluderer mange fejlrettelser og nye funktioner, som "instant search" i de installerede værker.</para>
      <para
>Du er nødt til at installere Sword 1.5.9 og CLucene 0.9.15 før du installerer denne udgivelse. En detaljeret ændringslog er tilgængelig <ulink url="http://sourceforge.net/project/shownotes.php?release_id=449414&amp;group_id=954"
> her</ulink
></para>
    </formalpara>
    <formalpara>
      <title
>17-06-2006: BibleTime 1.6beta3</title>
      <para
>Den tredje beta udgivelse af BibleTime 1.6 er ude nu. Se <ulink url="http://sourceforge.net/project/shownotes.php?release_id=402680&amp;group_id=954"
> Ændringsloggen</ulink
> for en liste over ændringerne.</para>
      <para
>Du er nødt til at installere CLucene 0.9.12 før du installerer denne smugkig udgivelse.</para>
    </formalpara>
    <formalpara>
      <title
>26-04-2006: BibleTime 1.6beta2</title>
      <para
>Den anden smugkig udgivelse af BibleTime 1.6 er ude nu. Se <ulink url="http://sourceforge.net/project/shownotes.php?release_id=402680&amp;group_id=954"
> Ændringsloggen</ulink
> for flere detaljer.</para>
      <para
>Du er nødt til at installere CLucene 0.9.10 før du installerer denne beta udgivelse.</para>
    </formalpara>
    <formalpara>
      <title
>18-03-2006: BibleTime 1.6beta1</title>
      <para
>Den første beta-udgivelse af den kommende version 1.6 er blevet udgivet i dag.</para>
      <para
>Blandt mange fejlrettelser, inkluderer den en ny instant search funktion, som gør det muligt for BibleTime at søge i dine installerede værker på en brøkdel af et sekund.</para>
      <para
>Installation af CLucene 0.9.10 ( <ulink url="http://clucene.sf.net/"
>clucene.sf.net</ulink
>) er nødvendig for at kompilere og installere BibleTime 1.6beta1. Vær venlig at reportere alle fundne fejl og jeres forslag ved at bruge vores trackers på <ulink url="http://www.sf.net/projects/bibletime/"
> www.sf.net/projects/bibletime.</ulink
></para>
    </formalpara>
    <formalpara>
      <title
>17-03-2006: Låst tysk Bibel</title>
      <para
>Den tyske udgiver <ulink url="http://www.brunnen-verlag.de/"
>Brunnen</ulink
> besluttede at udgive deres fantastiske, moderne oversættelse "Hoffnung f&#195;&#188;r Alle" (GerHfa2002) til brug af Sword-fællesskabet.</para>
      <para
>Teksten indeholder overskrifter, fodnoter, ... og kan hentes <ulink url="http://www.crosswire.org/sword/modules/registration/gerhfa2002.jsp"
> her</ulink
>. Dette modul er låst. Hvis du vil bruge det, kan du købe en nøgle for 22 &#8364; <ulink url="http://www.crosswire.org/sword/modules/registration/gerhfa2002.jsp"
> direkte fra Brunnen</ulink
>. CrossWire er ikke involveret i pengeoverførelsen og modtager ikke nogen del af pengene.</para>
      <para
>Vi håber at flere udgivere i fremtiden <ulink url="http://crosswire.org/sword/publisher/index.jsp"
> vil gøre brug af denne mulighed</ulink
> til at udgive deres kopibeskyttede materiale til brug med SWORD-Projektet.</para>
      <para
>Det vil i sidste ende øge den nuværende materiale der er tilgængeligt gennem SWORD Projektet, og hjælpe brugerne med at studere Guds ord. Hold øje efter flere modul opdateringer snart!</para>
    </formalpara>
    <formalpara>
      <title
>18-12-2005: Oversættelser, pakker, OSS/FAQ</title>
      <para
>En ny udgivelse af vores oversættelses pakke er nu tilgængelige på vores hent side. Den inkluderer mange opdateringer af brugerflade oversættelser. Vi håber på snart at kunne tilbyde binære pakker.</para>
      <para
>Måske har du lagt mærke til alle pakke opdateringerne i de sidste par måneder. Jeremy Erickson arbejder på det og er til en stor velsignelse for teamet.</para>
      <para
>OSS/FAQ modtog nogle mindre opdateringer.</para>
    </formalpara>
  </section>
</webpage>
