<!DOCTYPE webpage SYSTEM "../schema/dtd/website.dtd" [
<!NOTATION XML SYSTEM "xml">
<!ENTITY translation SYSTEM "translation.xml" NDATA XML>
]>


<webpage id="documentation_ifaq">
<config param="desc" value="FAQ"
></config>
<config param="rcsdate" value="$Date: 2006/02/03 23:40:49 $"
></config>
<head>
<title
>OSS/FAQ</title>
<summary
>FAQ about BibleTime</summary>
<keywords
>BibleTime, Linux, Software, biblestudy, bible study, KDE, God, Religion, Bible, devotional, crosswire, sword, faq, questions, help</keywords>
</head>

<section
><title
>Ofte Stillede Spørgsmål/Frequently Asked Questions</title>
	<qandaset defaultlabel='number'>

		<qandadiv
><title
>Installations problemer</title>
			<qandaentry>
				<question>
					<para
>Hvorfor mangler værktøjslinien?</para>
				</question>
				<answer>
					<para
>Prøv at kør "configure" med parameteret --prefix=&lt;din KDE mappe&gt;. Derefter kør "make install" som sædvaneligt. KDE mapperne for de mest udbredte Linux distributioner er: <orderedlist
> <listitem
>RedHat: /usr</listitem
> <listitem
>SuSE: /opt/kde3</listitem
> <listitem
>Mandrake: /usr</listitem
> </orderedlist
> Alternativt kan du prøve at køre kommandoen "kde-config --prefix" for at se din KDE mappe. Kommandoerne er: <orderedlist>
						<listitem
>./configure --prefix=&lt;your KDE directory&gt;</listitem>
						<listitem
>make</listitem>
						<listitem
>make install</listitem>
					</orderedlist>
					</para>
				</answer>
			</qandaentry>

			<qandaentry>
				<question>
					<para
>Oversættelserne mangler!</para>
				</question>
				<answer>
					<para
>Vær venlig at installere pakken bibletime-i18n der indeholder oversættelser af de daglige tips, håndbogen, installations instruktioner og Bibelstudie vejledningen. </para>
				</answer>
			</qandaentry>

		</qandadiv>

		<qandadiv
><title
>Brugbarheds-problemer</title>
			<qandaentry>
				<question>
					<para
>Er det muligt at søge efter et specifikt Strong-nummer? </para>
				</question>

				<answer>
					<formalpara
><title
>Brug af BibleTime 1.1 - 1.4.x</title>
						<para
>You need at least BibleTime 1.1 for this. Turn on the default usage of Strong's numbers in the optionsdialog (Sword-&gt;Filter settings). Then open the seachdialog and search for &lt;0120&gt; or any other Strong code. </para>
					</formalpara>
					
					<formalpara
><title
>Brug af BibleTime 1.5 eller senere</title>
						<para
>Den nye søgeflade gør det nu muligt at indstille typen af din søgning. Du kan vælge mellem overskrifter, fodnoter, Strong-tal og morphologiske tal. </para>
					</formalpara>
				</answer>
			</qandaentry>

			<qandaentry>
				<question>
					<para
>Hvorfor er der spørgsmålstegn i stedet for Unicode-tekst? </para>
				</question>

				<answer>
					<para
>Tjek først at du har den seneste version af modulet der har problemer! Tjek på <ulink url="http://www.crosswire.org/sword"
>www.crosswire.org/sword</ulink
> for at gøre dette. </para>
					<para
>You have to install an unicode font like Code2000, Arial Unicode MS or Bitstream Cyberbit to display the special unicode characters. Check the section "Configuring BibleTime->Options Dialog->Fonts" in the handbook of BibleTime how to setup Unicode fonts under Linux. </para>
				</answer>
			</qandaentry>
		</qandadiv>

		<qandadiv
><title
>Moduler</title>
			<qandaentry>
				<question>
					<para
>KJV viser ingen Strong-tal i NT</para>
				</question>

				<answer>
					<para
>Du bruger højst sandsynligt en uddateret version af KJV-modulet. Vær venlig at opdatere dette modul. </para>
				</answer>
			</qandaentry>

			<qandaentry>
				<question>
					<para
>Hvor kan jeg skrive mine personlige noter?</para>
				</question>

				<answer>
					<para
>Du er nødt til at installere modulet "personlig", som er tilgængelig som en kommentar på <ulink url="http://www.crosswire.org/sword/modules/ModInfo.jsp?modName=Personal"
>Crosswire</ulink
>. Se i BibleTimes håndbog for mere information om den personlige kommentar. </para>
				</answer>
			</qandaentry>


			<qandaentry>
				<question>
					<para
>Hvorfor er et af de to testamenter i et bibel-modul tomt?</para>
				</question>

				<answer>
					<para
>Nogle moduler indeholder kun tekst for det gamle eller nye testamente. Senere versioner af BibleTime skulle kun indeholde testamentet med indhold i. </para>
				</answer>
			</qandaentry>

		</qandadiv>
		
		<qandadiv
><title
>Oversættelser</title>
			<qandaentry>
				<question>
					<para
>Er BibleTime til rådighed på mit oprindelige sprog?</para>
				</question>
				
				<answer>
					<para
>BibleTime er til rådighed på flere sprog, de kan alle ses på vores <olink targetdocent="translation"
>oversættelse side</olink
>. Oversættelserne er til rådighed i pakken bibletime-i18n. </para>
					<para
>Hvis der ikke er en oversættelse til dit sprog, så vær venlig at overvej at hjælpe med at gøre det tilgængeligt. Mere information er til rådighed på vores <olink targetdocent="translation"
>oversættelses side.</olink
>. </para>
				</answer>
			</qandaentry>
		</qandadiv>
		
	</qandaset>
</section>

</webpage>