<!DOCTYPE webpage SYSTEM "../schema/dtd/website.dtd" [
	  <!NOTATION XML SYSTEM "xml">
	  <!ENTITY software_about SYSTEM "software_about.xml" NDATA XML>
	  ]>
	  
	  <webpage id="software">
		  <config param="desc" value="Software page"
></config>
		  <config param="rcsdate" value="$Date: 2006/02/03 23:40:49 $"
></config>
		  <head>
			  <title
>Software</title>
			  <summary
>Welcome to BibleTime</summary>
			  <keywords>
				  BibleTime, bibletime, Linux, Software, biblestudy, bible study, KDE,
				  God, Religion, Bible, devotional, crosswire, sword, Ubuntu, Debian
			  </keywords>
			  <author
>BibleTime holdet</author>
		  </head>
		  
		  <section>
			  <title
>Velkommen til BibleTime projektet.</title>
			  <para
><ulink url="/images/screenshots/1-large.jpg"
> <inlinemediaobject
> <imageobject
> <imagedata fileref="/images/screenshots/1-small.jpg" format="JPG"/> </imageobject
> </inlinemediaobject
> </ulink
> BibleTime er et program til at studere Bibelen med til Linux. Det er baseret på <ulink url="http://www.kde.org/"
>The K Desktop Environment</ulink
> og det bruger <ulink url="http://www.crosswire.org/sword/"
>Sword</ulink
> programmerings-biblioteket til at arbejde med Bibeltekster, komentarere, ordbøger og bøger forsynet  af <ulink url="http://www.crosswire.org/"
>Crosswire Bible Society</ulink
>. </para>
			  
			  
		  </section>
		  
		  <section
>			  
			<title
>Nyheder om BibleTime</title>
			<formalpara>
				<title
>2008-09-18:  BibleTime 1.7beta2</title>
				<para
>BibleTime 1.7beta2 er blevet udgivet. Selvom denne version er mærket som beta, er den fuldstændig brugbar og skulle være stabil nok til dagligt brug. Pakkere og oversættere opmuntres til at starte deres arbejde. <ulink url="http://devel.bibletime.info/wiki/Release_announcements"
>Mere...</ulink
> </para>
			</formalpara>
			  
			<formalpara>
				  <title
>2008-05-10: Ubuntu pakker, BibleTime 1.6.5.1</title>
				  <para
>Endelig er der pakker tilgængelige for Ubuntu 8.04 og 7.10. <ulink url="https://launchpad.net/~txwikinger/+archive"
>R. Janke beskriver her</ulink
> hvordan du skal opsætte din Linux til at få de nye pakker. </para>
				  <para
>Version 1.6.5.1 er blevet udgivet. Den indeholder rettelser, så at den kan blive installeret på de nuværende versioner af Linux. </para>
				  </formalpara>
			  
			<formalpara>
				  <title
>2008-01-12: BibleTime 1.7alpha1</title>
				  <para
>Den nye alpha (test) version til KDE 4.0 miljøet er tilgængelig. <ulink url="http://devel.bibletime.info/wiki/Current_events#2008-01-12:_1.7alpha1_release"
>Læs bekendtgørelsen</ulink
> for at vide mere om den nuværende status og fremtiden for BibleTime.                                   </para>
			  </formalpara>
			  
			  <formalpara>
				  <title
>2007-11-04: BibleTime 1.6.5</title>
				  <para
>A new bugfix version of BibleTime is now available. It contains several important fixes in the bookshelfmanager, the sessionmanagement and in the text-display windows. It also ships with updated translations. The source code can be downloaded from our SourceForge page. Binary packages will be made available soon. </para>
			  </formalpara>
			  
			  <formalpara>
				  <title
>2007-04-18: BibleTime 1.6.4</title>
				  <para
>En ny fejlrettelses udgivelse er blevet udgivet i dag. Version 1.6.4 retter problemer med NETfree Bibel modulet, søgningen indeholder også flere mindre forbedringer. Bibletime-i18n's oversættelser indeholder opdaterede polske og kinesiske oversættelses filer. </para>
			  </formalpara>

			  <formalpara>
				  <title
>2007-01-29: BibleTime 1.6.3</title>
				  <para
>Version 1.6.3 er blevet udgivet i dag. Udover flere mindre fejlrettelser, så virker søgning i unicode modulerne igen. Oversættelserne er også blevet opdateret. Se <ulink url="http://sourceforge.net/project/shownotes.php?release_id=449414&amp;group_id=954"
>Ændringsloggen</ulink
> for en detaljeret oversigt over ændringerne. Vi håber på snart at kunne tilbyde pakker for de største Linux-distributioner. For at installere fra kildekode, så skal du bruge Sword 1.5.9 og CLucene 0.9.16a. Pakker for disse to er tilgængelige på vores download side. </para>
			  </formalpara>
			  
			  <formalpara>
				  <title
>2006-12-10: BibleTime 1.6.2</title>
				  <para
>En ny version er blevet udgivet i dag. Den indeholder flere vigtige fejlrettelser, et resumé af ændringerne er tilgængelige i  <ulink url="http://sourceforge.net/project/shownotes.php?release_id=449414&amp;group_id=954"
>Ændringsloggen</ulink
>. Oversættelses pakken bibletime-i18n er også blevet opdateret. </para>
			  </formalpara>
			  
  			  <formalpara>
				  <title
>2006-10-26: BibleTime 1.6.1</title>
				  <para
>En ny version af BibleTime programmet er blevet gjort tilgængeligt i dag. BibleTime 1.6.1 indeholder flere rettelser af fejl som er blevet fundet i version 1.6. Læs <ulink url="http://sourceforge.net/project/shownotes.php?release_id=449414&amp;group_id=954"
>Ændringsloggen</ulink
> for flere detaljer. Oversættelsespakken bibletime-i18n er også blevet opdateret. Sword 1.5.9 og CLucene 0.9.15 er nødvendige for at kunne installere fra kildekode. Men vi håber på at vi snart kan tilbyde binære pakker. </para>
			  </formalpara>

			  <formalpara>
				  <title
>2006-09-22: BibleTime 1.6</title>
				  <para
>En ny version af BibleTime er blevet udgivet i dag. Den inkluderer mange fejlrettelser og nye funktioner, som "instant search" i de installerede værker. </para>
				  <para
>Du er nødt til at installere Sword 1.5.9 og CLucene 0.9.15 før du installerer denne udgivelse. En detaljeret ændringslog er tilgængelig <ulink url="http://sourceforge.net/project/shownotes.php?release_id=449414&amp;group_id=954"
>her</ulink
> </para>
			  </formalpara>
			  
			  <formalpara>
				  <title
>2006-06-17: BibleTime 1.6beta3</title>
				  <para
>Den tredje beta udgivelse af BibleTime 1.6 er ude nu. Se <ulink url="http://sourceforge.net/project/shownotes.php?release_id=402680&amp;group_id=954"
>Ændringsloggen</ulink
> for en liste over ændringerne. </para>
				  <para
>Du er nødt til at installere CLucene 0.9.12 før du installerer denne smugkig udgivelse. </para>
			  </formalpara>
			  
			  <formalpara>
				  <title
>2006-04-26: BibleTime 1.6beta2</title>
				  <para
>Den anden smugkig udgivelse af BibleTime 1.6 er ude nu. Se <ulink url="http://sourceforge.net/project/shownotes.php?release_id=402680&amp;group_id=954"
>Ændringsloggen</ulink
> for flere detaljer. </para>
				  <para
>Du er nødt til at installere CLucene 0.9.10 før du installerer denne beta udgivelse. </para>
			  </formalpara>
			  
			  <formalpara>
				  <title
>2006-03-18: BibleTime 1.6beta1</title>
				  <para
>Den første beta-udgivelse af den kommende version 1.6 er blevet udgivet i dag. </para>
				  <para
>Blandt mange fejlrettelser, inkluderer den en ny instant search funktion, som gør det muligt for BibleTime at søge i dine installerede værker på en brøkdel af et sekund. </para>
				  <para
>Installation af CLucene 0.9.10 ( <ulink url="http://clucene.sf.net/"
> clucene.sf.net </ulink
> ) er nødvendig for at kompilere og installere BibleTime 1.6beta1. Vær venlig at reportere alle fundne fejl og jeres forslag ved at bruge vores trackers på <ulink url="http://www.sf.net/projects/bibletime/"
> www.sf.net/projects/bibletime. </ulink
> </para>
			  </formalpara>
			  
			  <formalpara>
				  <title
>2006-03-17: Låst tysk Bibel</title>
				  <para
>Den tyske udgiver <ulink url="http://www.brunnen-verlag.de/"
> Brunnen </ulink
> besluttede at udgive deres fantastiske, moderne oversættelse "Hoffnung für Alle" (GerHfa2002) til brug af Sword-fællesskabet. </para>
				  <para
>Teksten indeholder overskrifter, fodnoter, ... og kan downloades <ulink url="http://www.crosswire.org/sword/modules/registration/gerhfa2002.jsp"
> her </ulink
> . Dette modul er låst. Hvis du vil bruge det, kan du købe en nøgle for 22 &euro; <ulink url="http://www.crosswire.org/sword/modules/registration/gerhfa2002.jsp"
> direkte fra Brunnen </ulink
> . CrossWire er ikke involveret i penge overførelsen og modtager ikke nogen del af pengene. </para>
				  <para
>Vi håber at flere udgivere i fremtiden <ulink url="http://crosswire.org/sword/publisher/index.jsp"
> vil gøre brug af denne mulighed </ulink
> til at udgive deres kopibeskyttede materiale til brug med SWORD-Projektet. </para>
				  <para
>Det vil i sidste ende øge den nuværende materiale der er tilgængeligt gennem SWORD Projektet, og hjælpe brugerne med at studere Guds ord. Hold øje efter flere modul opdateringer snart! </para>
			  </formalpara>
			  
			  <formalpara>
				  <title
>2005-12-18: Oversættelser, pakker, OSS/FAQ</title>
				  <para
>En ny udgivelse af vores oversættelses pakke er nu tilgængelige på vores download side. Den inkluderer mange opdateringer af brugerflade oversættelser. Vi håber på snart at kunne tilbyde binære pakker. </para>
				  <para
>Måske har du lagt mærke til alle pakke opdateringerne i de sidste par måneder. Jeremy Erickson arbejder på det og er til en stor velsignelse for teamet. </para>
				  <para
>OSS/FAQ modtog nogle mindre opdateringer.</para>
			  </formalpara>
			  
			  <formalpara>
				  <title
>2005-11-13: BibleTime 1.5.3</title>
				  <para
>En ny fejlrettelses udgivelse er ude nu. Version 1.5.3 indeholder kun få rettelser, hovedsagelig til at fuldt understøtte låste moduler og til at kompilere med KDE 3.0 - 3.3. </para>
				  <para
>Få den nye udgivelse af BibleTime i download sektionen. Binære pakker skulle gerne snart være tilgængelige. </para>
			  </formalpara>
			  
			  <formalpara>
				  <title
>2005-10-16: BibleTime 1.5.2</title>
				  <para
>En ny fejlrettelses udgivelse er blevet udgivet i dag. Version 1.5.2 indholder rettelser for de fleste af fejlene der var i 1.5.1. Den indeholder også nogle mindre forbedringer til brugerfladen. Se filen Ændringslog i kildekode pakken for flere detaljer. </para>
				  <para
>BibleTime 1.5.2 er tilgængelig fra de sædvanlige steder. Vi vil være glade hvis binære pakker kunne blive forberedt for at simpeltgøre BibleTimes installation. </para>
			  </formalpara>
			  
			  <formalpara>
				  <title
>2005-09-28: Nye forummer</title>
				  <para
>Fordi den gamle forum software viste sig at være for usikker, installerede vi en ny forum software i dag. Vi håber at I vil fortsætte med at bruge vores forummer. </para>
			  </formalpara>
			  
			  <formalpara>
				  <title
>2005-09-12: BibleTime 1.5.1 og oversættelser</title>
				  <para
>Fejlrettelses udgivelsen 1.5.1 er nu tilgængelig på vores download side. En første version af BibleTimes oversættelses filer er også blevet udgivet. </para>
			  </formalpara>
			  
			  <formalpara>
				  <title
>2005-07-16: BibleTime 1.5</title>
				  <para
>BibleTime 1.5 er tilgængelig nu. Den indeholder mange nye funktioner og forbedringer. Kildekoden til BibleTime 1.5 og Sword 1.5.8 er tilgængelige i vores download sektion. Vi håber på snart at kunne tilbyde binære og oversættelses pakker til de vigtigste Linux distrubitioner i løbet af de næste par uger. </para>
				  <para
>Brug endelig vores nye forummer til at diskutere denne nye udgivelse. Oversættere er opfordret til at opdatere deres oversættelser. </para>
			  </formalpara>
			  
			  <!-- 
			       <formalpara>
				       <title
>2005-06-17: BibleTime 1.5 release candidate 2</title>
				       <para>
					       The second release candidate of BibleTime version 1.5
					       was released today. It contains fixes for most of the
					       problems found in 1.5rc1 and some more additional
					       improvements. Please report all problems and bugs you
					       encounter
					       <ulink
						     url="http://sourceforge.net/tracker/?atid=521207&amp;group_id=954&amp;func=browse">
						       here
					       </ulink>
					       . The source code of BibleTime 1.5rc2 and Sword 1.5.8 is
					       available in the download section.
				       </para>
			       </formalpara>
			       
			       <formalpara>
				       <title
>2005-06-15: BibleTime forums online</title>
				       <para>
					       In the ongoing effort to build a BibleTime user
					       community the BibleTime forums are now available for
					       everybody at
					       <ulink url="http://forum.bibletime.info/">
						       forum.bibletime.info
					       </ulink>
					       . All users of BibleTime are encouraged to use these
					       forums to discuss everything related to BibleTime.
				       </para>
			       </formalpara>
			       
			       <formalpara>
				       <title
>2005-05-29: BibleTime 1.5 release candidate 1</title>
				       <para>
					       The first release candidate of BibleTime version 1.5 was
					       released today. It contains a ton of fixes, improvements
					       and new features. Everybody who is capable to install
					       software using the source code is encouraged to test
					       this release. Please report all problems and bugs you
					       encounter
					       <ulink
						     url="http://sourceforge.net/tracker/?atid=521207&amp;group_id=954&amp;func=browse">
						       here
					       </ulink>
					       . The source code of BibleTime 1.5rc1 and Sword 1.5.8 is
					       available in the download section.
				       </para>
			       </formalpara>
			       
			       <formalpara>
				       <title
>2005-01-24: Bible software Survey</title>
				       <para>
					       Bible Software vendors from around the globe are jointly
					       sponsoring a cooperative User Survey to glean from Bible
					       Software Users worldwide their needs, requests, and
					       dreams. We'd be glad if you could take the survey here:
					       <ulink
						     url="http://www.surveymonkey.com/s.asp?u=91866814127">
						       Bible software survey
					       </ulink>
				       </para>
			       </formalpara>
			       
			       
			       <formalpara>
				       <title
>2004-12-23: Status update</title>
				       <para>
					       The BibleTime project is still alive and development is
					       almost finished for the next version, BibleTime 1.5.
					       This version will contain major user interface
					       improvements which will make it simpler to use than any
					       other version before. We hope to release version 1.5 in
					       the first three months of the next year.
				       </para>
			       </formalpara>
			       
			       <formalpara>
				       <title
>2004-05-25: Documentation author(s) needed</title>
				       <para>
					       The BibleTime team is in urgent need of one or more
					       volunteers who want to work on the documentation. The
					       handbook is outdated and needs a major update before the
					       next version of BibleTime can be released. If you have
					       some free time and know how to work with docbook files
					       (or are ready to learn it), plase contact us at
					       <email
>info@bibletime.info</email>
					       .
				       </para>
			       </formalpara>
			       
			       <formalpara>
				       <title
>2004-02-09: BibleTime 1.4.1 for Mac OS X</title>
				       <para>
					       On the BibleTime development list
					       <ulink
						     url="http://www.crosswire.org/pipermail/bt-devel/2004-February/005181.html">
						       Daniel Glassey writes
					       </ulink>
					       that BibleTime is now available for Mac OSX. To get
					       BibleTime running on Mac please follow the instructions
					       in
					       <ulink
						     url="http://www.crosswire.org/pipermail/bt-devel/2004-February/005163.html">
						       this eMail
					       </ulink>
					       and
					       <ulink
						     url="http://www.crosswire.org/pipermail/bt-devel/2004-February/005181.html">
						       this eMail
					       </ulink>
					       . Please report problems or success to
					       <email
>info@bibletime.info</email>
					       .
				       </para>
			       </formalpara>
			       
			       <formalpara>
				       <title
>2004-01-29: BibleTime 1.4.1</title>
				       <para>
					       BibleTime 1.4.1 was released today. The most important
					       changes in version 1.4.1 are updated translations and
					       bugfixes, especially in the Sword setup dialog.
				       </para>
			       </formalpara>
			       
			       <formalpara>
				       <title
>2004-01-26: User forums online</title>
				       <para>
					       We're happy to announce a forum for BibleTime users.
					       Please ask all your questions there if you need help.
					       We'd appreciate all feedback and suggestions in the
					       forum, too. The address is
					       <ulink url="http://www.crosswire.org/forums">
						       http://www.crosswire.org/forums
					       </ulink>
					       .
				       </para>
			       </formalpara>
			       
			       <formalpara>
				       <title
>2004-01-16: Debian packages available</title>
				       <para>
					       <ulink
						     url="http://packages.debian.org/unstable/kde/bibletime">
						       Debian packages of BibleTime 1.4
					       </ulink>
					       are available now in Debian Unstable. Be sure to get the
					       <ulink
						     url="http://packages.debian.org/unstable/kde/bibletime-i18n">
						       bibletime-i18n package
					       </ulink>
					       , too. Kudos to our Debian packager Daniel Glassey for
					       his work!
				       </para>
			       </formalpara>
			       
			       <formalpara>
				       <title
>2004-01-11: New translation effort</title>
				       <para>
					       First of all we want to wish all of you a truly happy
					       and blessed new year.
				       </para>
				       <para>
					       As you probably already noticed, there is a new page
					       online called
					       <ulink url="translation.shtml">
						       &quot;Translation&quot;
					       </ulink>
					       . This page gives an introduction into how you can help
					       with the translation of the different areas of the
					       BibleTime project, and offers detailed statistics on the
					       completeness of the existing languages. Be sure to check
					       it out.
				       </para>
			       </formalpara>
			       
			       <formalpara>
				       <title
>2003-12-29: BibleTime 1.4</title>
				       <para>
					       The new version 1.4 of BibleTime is now available for
					       download. 1.4 in comparision with version 1.3 contains a
					       new SwordSetup dialog to setup Sword and to install
					       modules from local sources or from the internet. With
					       the SwordSetup part it's also possible to remove modules
					       from disk. 1.4 also contains many new bugfixes.
					       BibleTime 1.4 is available on our download page.
				       </para>
				       <para>
					       You need Sword 1.5.7 with enabled curl support to make
					       use of the remote installation features. The binary
					       packages we provide for some of the major linux
					       distributions should work out of the box.
				       </para>
				       <para>
					       If you run into troubles installing BibleTime or you
					       have problems using it please submit a bugreport. We
					       need your support to improve BibleTime.
				       </para>
			       </formalpara>
			       
			       <formalpara>
				       <title
>2003-12-03: BibleTime 1.4beta1</title>
				       <para>
					       The first testing version of the upcoming BibleTime 1.4
					       was released today. The new feature in comparision with
					       1.3 is the new SwordSetup dialog which makes the Sword
					       and module configuration more userfriendly. Using the
					       dialog you can now setup Sword's configuration files,
					       install modules from the internet or from local sources
					       (e.g. a CD) and also uninstall modules from your system.
					       This beta release also contains some important bugfixes.
				       </para>
				       <para>
					       This 1.4beta1 release is only meant for testing, so we
					       do not provide binary packages. If you know how to
					       compile programs from source code we encourage you to
					       try this beta1 release. You need Sword 1.5.6 with
					       enabled curl support to make use of the remote
					       installation features.
				       </para>
			       </formalpara>
			       
			       <formalpara>
				       <title
>2003-10-19: SuSE 9.0 packages</title>
				       <para>
					       RPM packages are now available for SuSE 9.0. Report any
					       problems to info@bibletime.info. Thank you!
				       </para>
			       </formalpara>
			       
			       <formalpara>
				       <title
>2003-10-16: New webpages</title>
				       <para>
					       BibleTime has now new webpages which offer better
					       navigation, better design and faster page download time.
				       </para>
				       <para>
					       If you experience any problems with the new pages please
					       let us know!
				       </para>
			       </formalpara>
			       
			       <formalpara>
				       <title
>2003-08-23: BibleTime 1.3</title>
				       <para>
					       Version 1.3 of BibleTime is finally available. BibleTime
					       1.3 contains a lot of new features, usability
					       improvements and bug fixes. Upgrading to version 1.3 is
					       strongly recommended for all our users. You can get the
					       Software here:
					       <ulink
						     url="http://www.bibletime.info/software/download/">
						       Download
					       </ulink>
					       . Binary packages will be released in the next few days.
				       </para>
				       <para>
					       Get the bibletime and the bibletime-i18n packages for
					       full functionality. We're very sorry for the long
					       release time, we hope to shorten it with the next
					       releases.
				       </para>
			       </formalpara>
			       -->		
			       
		       </section>
		       
	       </webpage>
