<!DOCTYPE webpage SYSTEM "../schema/dtd/website.dtd"
[
          <!NOTATION XML SYSTEM "xml">
          <!ENTITY software_about SYSTEM "software_about.xml" NDATA XML>
]>
<webpage id="software">
  <config param="desc" value="Software page"
></config>
  <config param="rcsdate" value="$Date: 2008-12-23 15:08:50 -0500 (Tue, 23 Dec 2008) $"
></config>
  <head>
    <title
>Software</title>
    <summary
>Welcome to BibleTime</summary>
    <keywords
>BibleTime, bibletime, Linux, Software, biblestudy, bible
    study, KDE, God, Religion, Bible, devotional, crosswire, sword,
    Ubuntu, Debian</keywords>
    <author
>BibleTime holdet</author>
  </head>
  <section>
    <title
>Velkommen til BibleTime projektet.</title>
    <para
><ulink url="/images/screenshots/1-large.jpg"
> <inlinemediaobject
> <imageobject
> <imagedata fileref="/images/screenshots/1-small.jpg" format="JPG"/> </imageobject
> </inlinemediaobject
> </ulink
> BibleTime is a Bible study application for Linux. It is based on the <ulink url="http://www.kde.org/"
>K Desktop Environment</ulink
> and uses the <ulink url="http://www.crosswire.org/sword/"
> Sword</ulink
> programming library to work with Bible texts, commentaries, dictionaries and books provided by the <ulink url="http://www.crosswire.org/"
>Crosswire Bible Society</ulink
>.</para>
  </section>
  <section>
    <title
>Nyheder om BibleTime</title>
    <formalpara>
      <title
>2009-02-03: 1.7rc1 release</title>

      <para
>BibleTime 1.7rc1 was just released. <ulink url="http://devel.bibletime.info/wiki/Release_announcements"
> More...</ulink
></para>
    </formalpara>

    <formalpara>
      <title
>2008-12-13: 1.7beta3 release</title>

      <para
>BibleTime 1.7.beta3 was just released. The Sword requirement was set back to 1.5.9. <ulink url="http://devel.bibletime.info/wiki/Release_announcements"
> More...</ulink
></para>
    </formalpara>

    <formalpara>
      <title
>2008-09-18: BibleTime 1.7beta2</title>

      <para
>BibleTime 1.7beta2 has been released. Though this version is labeled as beta it is completely usable and should be stable for daily work. Packagers and translators are encouraged to start their work. <ulink url="http://devel.bibletime.info/wiki/Release_announcements"
> More...</ulink
></para>
    </formalpara>
    <formalpara>
      <title
>2008-05-10: Ubuntu pakker, BibleTime 1.6.5.1</title>
      <para
>Endelig er der pakker tilgængelige for Ubuntu 8.04 og 7.10. <ulink url="https://launchpad.net/~txwikinger/+archive"
>R. Janke beskriver her</ulink
> hvordan du skal opsætte din Linux til at få de nye pakker.</para>
      <para
>Version 1.6.5.1 er blevet udgivet. Den indeholder rettelser, så at den kan blive installeret på de nuværende versioner af Linux.</para>
    </formalpara>
    <formalpara>
      <title
>2008-01-12: BibleTime 1.7alpha1</title>
      <para
>The new alpha (testing) version for the KDE 4.0 environment is available. <ulink url="http://devel.bibletime.info/wiki/Current_events#2008-01-12:_1.7alpha1_release"
> Read the announcement</ulink
> to know more about the current status and the future of BibleTime.</para>
    </formalpara>
    <formalpara>
      <title
>2007-11-04: BibleTime 1.6.5</title>
      <para
>A new bugfix version of BibleTime is now available. It contains several important fixes in the bookshelfmanager, the sessionmanagement and in the text-display windows. It also ships with updated translations. The source code can be downloaded from our SourceForge page. Binary packages will be made available soon.</para>
    </formalpara>
    <formalpara>
      <title
>2007-04-18: BibleTime 1.6.4</title>
      <para
>En ny fejlrettelses udgivelse er blevet udgivet i dag. Version 1.6.4 retter problemer med NETfree Bibel modulet, søgningen indeholder også flere mindre forbedringer. Bibletime-i18n's oversættelser indeholder opdaterede polske og kinesiske oversættelses filer.</para>
    </formalpara>
    <formalpara>
      <title
>2007-01-29: BibleTime 1.6.3</title>
      <para
>Version 1.6.3 has been released today. Besides several minor bugfixes the searching in unicode modules works now again. The translations have been updated, too. See the <ulink url="http://sourceforge.net/project/shownotes.php?release_id=449414&amp;group_id=954"
> Changelog</ulink
> for a detailed list of changes. We hope to provide packages for the major Linux distributions soon. To install from source code you need Sword 1.5.9 and CLucene 0.9.16a. Packages for these two are available at our download location.</para>
    </formalpara>
    <formalpara>
      <title
>2006-12-10: BibleTime 1.6.2</title>
      <para
>A new version has been released today. It contains several important bugfxies, a summary of the changes is available in the <ulink url="http://sourceforge.net/project/shownotes.php?release_id=449414&amp;group_id=954"
> Changelog</ulink
>. The translation package bibletime-i18n has been updated, as well.</para>
    </formalpara>
    <formalpara>
      <title
>2006-10-26: BibleTime 1.6.1</title>
      <para
>A new version of the BibleTime software has been made available today. BibleTime 1.6.1 contains several fixes for bugs which have been found in version 1.6. Read the <ulink url="http://sourceforge.net/project/shownotes.php?release_id=449414&amp;group_id=954"
> Changelog</ulink
> for details. The translation package bibletime-i18n has also been updated. Sword 1.5.9 and CLucene 0.9.15 are required before installing from source code. But we hope to provide binary packages soon.</para>
    </formalpara>
    <formalpara>
      <title
>2006-09-22: BibleTime 1.6</title>
      <para
>En ny version af BibleTime er blevet udgivet i dag. Den inkluderer mange fejlrettelser og nye funktioner, som "instant search" i de installerede værker.</para>
      <para
>You need to install Sword 1.5.9 and CLucene 0.9.15 before installing this release. A detailed changelog is available <ulink url="http://sourceforge.net/project/shownotes.php?release_id=449414&amp;group_id=954"
> here</ulink
></para>
    </formalpara>
    <formalpara>
      <title
>2006-06-17: BibleTime 1.6beta3</title>
      <para
>The third beta release of BibleTime 1.6 is out now. See <ulink url="http://sourceforge.net/project/shownotes.php?release_id=402680&amp;group_id=954"
> Changelog</ulink
> for the list of changes.</para>
      <para
>Du er nødt til at installere CLucene 0.9.12 før du installerer denne smugkig udgivelse.</para>
    </formalpara>
    <formalpara>
      <title
>2006-04-26: BibleTime 1.6beta2</title>
      <para
>The second preview release of BibleTime 1.6 is out now. See <ulink url="http://sourceforge.net/project/shownotes.php?release_id=402680&amp;group_id=954"
> Changelog</ulink
> for more details.</para>
      <para
>Du er nødt til at installere CLucene 0.9.10 før du installerer denne beta udgivelse.</para>
    </formalpara>
    <formalpara>
      <title
>2006-03-18: BibleTime 1.6beta1</title>
      <para
>Den første beta-udgivelse af den kommende version 1.6 er blevet udgivet i dag.</para>
      <para
>Blandt mange fejlrettelser, inkluderer den en ny instant search funktion, som gør det muligt for BibleTime at søge i dine installerede værker på en brøkdel af et sekund.</para>
      <para
>The installation of CLucene 0.9.10 ( <ulink url="http://clucene.sf.net/"
>clucene.sf.net</ulink
>) is required to compile and install BibleTime 1.6beta1. Please report all found bugs and your suggestions using our trackers at <ulink url="http://www.sf.net/projects/bibletime/"
> www.sf.net/projects/bibletime.</ulink
></para>
    </formalpara>
    <formalpara>
      <title
>2006-03-17: Låst tysk Bibel</title>
      <para
>The German publisher <ulink url="http://www.brunnen-verlag.de/"
>Brunnen</ulink
> decided to release their excellent, modern translation "Hoffnung f&#195;&#188;r Alle" (GerHfa2002) for use by the Sword community.</para>
      <para
>The text contains headings, footnotes, ... and can be downloaded <ulink url="http://www.crosswire.org/sword/modules/registration/gerhfa2002.jsp"
> here</ulink
>. This module is locked. If you want to use it, you can buy an unlock key for 22 &#8364; <ulink url="http://www.crosswire.org/sword/modules/registration/gerhfa2002.jsp"
> directly from Brunnen</ulink
>. CrossWire is not involved in the financial transaction and receives no share of the money.</para>
      <para
>We hope that in future, more publishers <ulink url="http://crosswire.org/sword/publisher/index.jsp"
>will make use of this possibility</ulink
> to distribute their copyrighted material for use with The SWORD Project.</para>
      <para
>Det vil i sidste ende øge den nuværende materiale der er tilgængeligt gennem SWORD Projektet, og hjælpe brugerne med at studere Guds ord. Hold øje efter flere modul opdateringer snart!</para>
    </formalpara>
    <formalpara>
      <title
>2005-12-18: Oversættelser, pakker, OSS/FAQ</title>
      <para
>En ny udgivelse af vores oversættelses pakke er nu tilgængelige på vores download side. Den inkluderer mange opdateringer af brugerflade oversættelser. Vi håber på snart at kunne tilbyde binære pakker.</para>
      <para
>Måske har du lagt mærke til alle pakke opdateringerne i de sidste par måneder. Jeremy Erickson arbejder på det og er til en stor velsignelse for teamet.</para>
      <para
>OSS/FAQ modtog nogle mindre opdateringer.</para>
    </formalpara>
    <formalpara>
      <title
>2005-11-13: BibleTime 1.5.3</title>
      <para
>En ny fejlrettelses udgivelse er ude nu. Version 1.5.3 indeholder kun få rettelser, hovedsagelig til at fuldt understøtte låste moduler og til at kompilere med KDE 3.0 - 3.3.</para>
      <para
>Få den nye udgivelse af BibleTime i download sektionen. Binære pakker skulle gerne snart være tilgængelige.</para>
    </formalpara>
    <formalpara>
      <title
>2005-10-16: BibleTime 1.5.2</title>
      <para
>En ny fejlrettelses udgivelse er blevet udgivet i dag. Version 1.5.2 indholder rettelser for de fleste af fejlene der var i 1.5.1. Den indeholder også nogle mindre forbedringer til brugerfladen. Se filen Ændringslog i kildekode pakken for flere detaljer.</para>
      <para
>BibleTime 1.5.2 er tilgængelig fra de sædvanlige steder. Vi vil være glade hvis binære pakker kunne blive forberedt for at simpeltgøre BibleTimes installation.</para>
    </formalpara>
    <formalpara>
      <title
>2005-09-28: Nye forummer</title>
      <para
>Fordi den gamle forum software viste sig at være for usikker, installerede vi en ny forum software i dag. Vi håber at I vil fortsætte med at bruge vores forummer.</para>
    </formalpara>
    <formalpara>
      <title
>2005-09-12: BibleTime 1.5.1 og oversættelser</title>
      <para
>Fejlrettelses udgivelsen 1.5.1 er nu tilgængelig på vores download side. En første version af BibleTimes oversættelses filer er også blevet udgivet.</para>
    </formalpara>
    <formalpara>
      <title
>2005-07-16: BibleTime 1.5</title>
      <para
>BibleTime 1.5 er tilgængelig nu. Den indeholder mange nye funktioner og forbedringer. Kildekoden til BibleTime 1.5 og Sword 1.5.8 er tilgængelige i vores download sektion. Vi håber på snart at kunne tilbyde binære og oversættelses pakker til de vigtigste Linux distrubitioner i løbet af de næste par uger.</para>
      <para
>Brug endelig vores nye forummer til at diskutere denne nye udgivelse. Oversættere er opfordret til at opdatere deres oversættelser.</para>
    </formalpara>
  </section>
</webpage>
