<!DOCTYPE webpage SYSTEM "../schema/dtd/website.dtd"
[
<!NOTATION XML SYSTEM "xml">
]>
<webpage id="software_links">
  <config param="desc" value="Link collection"
></config>
  <config param="rcsdate" value="$Date: 2009-02-09 09:10:09 -0500 (Mon, 09 Feb 2009) $"
></config>
  <head>
    <title
>Links</title>
    <summary
>Link collection of good sites</summary>
    <keywords
>BibleTime, Linux, Software, biblestudy, bible study, KDE,
    God, Religion, Bible, devotional, crosswire, sword,
    links</keywords>
  </head>
  <section>
    <title
>Liste over vigtige kristne sider</title>

    <para
>Der er mange andre kristne hjemmesider på internettet. Her har vi samlet en liste af sider som er vigtige efter vores mening.</para>

    <para
>Siden vi ikke er forfatteren af de følgende sider, er vi ikke ansvarlige for deres indhold, vi frasiger os alt ansvar for indholdet på de sider vi linker til! Dette er påkrævet, fordi at man i Tyskland, er ansvarlig for indholdet af alle de sider man henvser til, med mindre man frasiger sig alt ansvar, og gør det tydeligt, at man ikke har noget at gøre med disse sider.</para>
    <section>
      <title
>Generelle kristne sider</title>
      <formalpara>
        <title
><ulink url="http://www.bibletechnologies.net/"
>Bible Technologies Group</ulink
>.</title>
        <para
>Hjemmet til det nye tekstudvekslingsformat OSIS, som forhåbentligt vil blive brugt af mange Bibelselskaber og udgivere over hele verden.</para>
      </formalpara>
      <formalpara>
        <title
><ulink url="http://www.crosswire.org/"
>CrossWire Bible Society</ulink
>.</title>
        <para
>Crosswire Bible foreningen er en af de få kristne organisationer i verden, som tilbyder alt de laver gratis til alle! Crosswire støtter Sword-projektet, KJV2003-projektet og mange andre seje ting.</para>
      </formalpara>
    </section>
    <section>
      <title
>Bibelsoftware til Linux</title>
      <formalpara>
        <title
><ulink url="http://www.xiphos.org/"
> Xiphos</ulink
>.</title>
        <para
>Xiphos er en Sword-grænseflade der bruger Gnome værktøjskassen. Et rigtigt godt program. Se at få tjekket det ud!</para>
      </formalpara>
    </section>
    <section>
      <title
>Bibelsoftware til Windows</title>
      <formalpara>
        <title
><ulink url="http://www.bibleworks.com/"
> BibleWorks</ulink
>.</title>
        <para
>BibleWorks er at af de bedste kommercielle bibelstudie programmer til Windows! Rigtigt godt, men også meget dyrt. Meget brugbart for bibelstuderende.</para>
      </formalpara>
      <formalpara>
        <title
><ulink url="http://www.bibleworkshop.com/"
> BibleWorkshop</ulink
>.</title>
        <para
>The Bible Workshop er et kraftfuldt, kommercielt bibelstudieprogram til Windows, som er tilgængeligt på engelsk, tysk og fransk. Det er muligt at udvide The Bible Workshop med tekstbiblioteker, som du kan købe.</para>
      </formalpara>
      <formalpara>
        <title
><ulink url="http://www.e-sword.net//"
>e-Sword</ulink
>.</title>
        <para
>e-Sword er et godt og brugervenligt Bibelstudieprogram til Windows systemer.</para>
      </formalpara>
      <formalpara>
        <title
><ulink url="http://www.logos.com/"
>Logos</ulink
>.</title>
        <para
>Logos er et af de bedste kommercielle Bibelstudie programmer til Windows. Man kan købe en masse tekster til at udvide det.</para>
      </formalpara>
      <formalpara>
        <title
><ulink url="http://www.onlinebible.org/"
> OnlineBible</ulink
>.</title>
        <para
>The Online Bible er et kraftfuldt bibelstudie program til Windows.</para>
      </formalpara>
      <formalpara>
        <title
><ulink url="http://www.crosswire.org/sword/"
>Sword til Windows</ulink
>.</title>
        <para
>Dette er et Bibelstudieprogram til Windows lavet af Sword teamet! Sword bliver støttet af The Crosswire Bible Society.</para>
      </formalpara>
      <formalpara>
        <title
><ulink url="http://www.koenigsmuenster.de/rsk/index.shtml"
> Tnach</ulink
>.</title>
        <para
>Tnach er et gratis , avanceret softwareværktøj for alle der har noget at gøre med hebraisk og græsk. Det kan hentes gratis mod en donation.</para>
      </formalpara>
      <formalpara>
        <title
><ulink url="http://www.volksbibel.de/"
> Volksbibel</ulink
>.</title>
        <para
>Volksbibel 2000.2 er et tysk metacard-baseret software bibelstudieværktøj til Windows, Linux og Mac. Selvom det ikke har så mange tekster som mange andre software-pakker har, så har det nogle seje ting som en grundlæggende kort-funktion. Hvis du er tysker så tjek det ud!</para>
      </formalpara>
    </section>
    <section>
      <title
>Bibelsoftware til Mac</title>
      <formalpara>
        <title
><ulink url="http://www.macsword.com/"
>MacSword til OS X</ulink
>.</title>
        <para
>MacSword er et nyt bibelstudie program til det nye Macintosh OS X system. Skærmbillederne ser meget lovende ud!</para>
      </formalpara>
    </section>
    <section>
      <title
>Udviklingsværktøjer</title>
      <formalpara>
        <title
><ulink url="http://www.sourceforge.net/"
> SourceForge</ulink
>.</title>
        <para
>SourceForge forsørger os med værktøjerne til at udvikle BibleTime med mange team-medlemmer på samme tid! Vi sparer en masse tid og penge ved at bruger deres tjenester.</para>
      </formalpara>
    </section>
  </section>
</webpage>
