<!DOCTYPE webpage SYSTEM "../schema/dtd/website.dtd" [
<!NOTATION XML SYSTEM "xml">
]>

<webpage id="software_about">
<config param="desc" value="Software page"
></config>
<config param="rcsdate" value="$Date: 2005/07/17 13:27:29 $"
></config>
<head>
	<title
>Om BibleTime</title>
	<summary
>Introduction to the BibleTime software</summary>
	<keywords
>BibleTime, Linux, Software, biblestudy, bible study, KDE, God, Religion, Bible, devotional, crosswire, sword, about</keywords>
</head>

<section
><title
>Introduktion</title>
<para
>BibleTime er et program til at studere Bibelen, med til Linux. Det er baseret på <ulink url="http://www.kde.org/"
>The K Desktop Environment</ulink
> og det bruger <ulink url="http://www.crosswire.org/sword/"
>Sword</ulink
> programmerings-biblioteket til at arbejde med Bibeltekster, kommentarer, ordbøger og bøger forsynet af <ulink url="http://www.crosswire.org/"
>Crosswire Bible Society</ulink
>. </para>
</section>

<section
><title
>BibleTimes historie</title>
<para
>Tilbage i juni 1999, begyndte Thomas Hagedorn, Thorsten Uhlmann og Joachim Ansorg på at udvikle et Bibelstudie-program til KDE 1.0. </para>

<para
>Den første version blev udgivet to måneder senere som version 0.1. Denne version var meget simpel og understøttede kun de mest basale ting. </para>

<para
>Efter tre måneders hårdt arbejde blev version 0.2 udgivet til offentligheden. Denne version var brugbar. Den understøttede basal udskrivning, søgning, og tilbød en simpel editor til personlige noter. </para>

<para
>BibleTime 0.2 blev omskrevet til KDE 2 og totalt omdesignet med en mere kraftfuld brugerflade, bedre udskrivning og en masse indre forandringer. Denne version blev kaldt BibleTime 0.3. </para>

<para
>BibleTime 1.0, som blev udgivet næsten et år efter version 0.3 og var den første version der blev regnet som stabil. </para>

<para
>BibleTime 1.1 og 1.2 fulgte efter. BibleTime 1.2 er den første version af BibleTime til verson 3 af KDE. </para>

<para
>BibleTime version 1.5 er blevet udgivet i juli 2005 efter lang tids udvikling. </para>

</section>

</webpage>
