<!DOCTYPE webpage SYSTEM "../schema/dtd/website.dtd"
[
<!NOTATION XML SYSTEM "xml">
]>
<webpage id="software_screenshots">
  <config param="desc" value="News"
></config>
  <config param="rcsdate" value="$Date: 2009-01-17 15:34:02 -0500 (Sat, 17 Jan 2009) $"
></config>
  <head>
    <title
>Skærmbilleder</title>
    <summary
>Screenshots of BibleTime</summary>
    <keywords
>BibleTime, Linux, Software, biblestudy, bible study, KDE,
    God, Religion, Bible, devotional, crosswire, sword, screenshots,
    gallery</keywords>
  </head>
  <section>
    <title
>Skærmbilleder fra BibleTime 1.5</title>
    <formalpara>
      <title
>Hoved vinduet</title>
      <para>
        <ulink url="/images/screenshots/1-large.jpg">
          <inlinemediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="/images/screenshots/1.jpg"
              format="JPG"/>
            </imageobject>
          </inlinemediaobject>
        </ulink>
      </para>
      <para
>Her kan du se en typisk BibleTime-session. På den venstre bjælke, kan du se "boghylden" der giver hurtig adgang til alle installerede elektroniske værker, så vel som faciliteter til at skabe og administrere dine egne bogmærker. Derunder er "forstørrelsesglasset", der kan vise uddybende information om et ord, eller et stykke tekst. I dette eksempel viser det detaljer om det hebraiske ord som KJV oversætter som "Gud". I hoveddelen af BibleTime-vinduet (kaldt "skrivebordet") er der plads til at læse værker som Bibler, kommentarer, leksikoner eller andre bøger.</para>
    </formalpara>
    <formalpara>
      <title
>Boghylde Manageren</title>
      <para>
        <ulink url="/images/screenshots/3-large.jpg">
          <inlinemediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="/images/screenshots/3.jpg"
              format="JPG"/>
            </imageobject>
          </inlinemediaobject>
        </ulink>
      </para>
      <para
>BibleTime tilbyder en dialog der kan automatisk hente og ordne dine elektroniske værker. Du vælger bare et bibliotek (en samling af værker, som <ulink url="http://www.crosswire.org/sword/"
> Crosswire </ulink
> ), og så kan du overføre de ønskede værker fra dette bibliotek til din egen boghylde for at bruge dem. Nemt, ikke?</para>
    </formalpara>
    <formalpara>
      <title
>Søgedialogen </title>
      <para>
        <ulink url="/images/screenshots/2-large.jpg">
          <inlinemediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="/images/screenshots/2.jpg"
              format="JPG"/>
            </imageobject>
          </inlinemediaobject>
        </ulink>
      </para>
      <para
>BibleTime tilbyder en kraftfuld søgedialog. Du kan søge i flere Bibler på samme tid, begrænse din søgning til mindre områder af teksten eller også bestemte typer tekst, som for eksempel fodnoter.</para>
    </formalpara>
  </section>
</webpage>
