<!DOCTYPE webpage SYSTEM "../schema/dtd/website.dtd"
[
<!NOTATION XML SYSTEM "xml">
<!ENTITY software_about SYSTEM "software_about.xml" NDATA XML>
<!ENTITY software_faq SYSTEM "software_faq.xml" NDATA XML>
]>
<webpage id="documentation_installation_bibletime">
  <config param="desc"
  value="Installation of the BibleTime software"
></config>
  <config param="rcsdate" value="$Date: 2008-12-11 10:46:40 -0500 (Thu, 11 Dec 2008) $"
></config>
  <head>
    <title
>Hent BibleTime</title>
    <summary
>Installation of the BibleTime software</summary>
    <keywords
>BibleTime, Linux, Software, biblestudy, bible study, KDE,
    God, Religion, Bible, devotional, crosswire, sword, installation,
    download, ubuntu, mandrake, suse, debian, freebsd, pcbsd</keywords>
  </head>
  <section>
    <title
>Hent BibleTime</title>
    <para
>Dette er en kort liste over steder der kan hentes fra. Pakker der ikke er opgivet på vores SourceForge-sider er sandsynligtvis uddateret. Vær venlig at se herunder for detaljerede hentning- og installations instruktioner. <itemizedlist>
      <listitem>
        <para
>Kildekode og pakker til de større Linux-distrubitioner kan hentes fra <ulink url="http://sourceforge.net/project/showfiles.php?group_id=954"
> SourceForge</ulink
>.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para
>Ubuntu pakker er tilgængelige i arkivet og <ulink url="http://packages.ubuntu.com/hardy/bibletime"
> her</ulink
>. Opdaterede pakker til Ubuntu 8.04 (Hardy Heron) og 7.10 (Gutsy Gibbon) kan man få fat i <ulink url="https://launchpad.net/~txwikinger/+archive"
> her</ulink
>.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para
>Debian pakker er til rådighed  i arkivet og <ulink url="http://packages.debian.org/bibletime"
> her</ulink
>.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para
>Gentoo pakker er i Portage. Bare kald "emerge bibletime".</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para
>En FreeBSD-version af BibleTime kan findes på <ulink url="http://www.FreeBSD.org/cgi/ports.cgi?query=bibletime&amp;stype=all"
> www.freebsd.org</ulink
>.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para
>PC-BSD pakker er til rådighed <ulink url="http://www.pbidir.com/search.php?str=bibletime"
> her</ulink
>.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist
></para>
  </section>
  <section>
    <title
>Installation af BibleTime</title>
    <para
>Denne sektion forklarer hvordan man installerer BibleTime på dit system. Der er to måder at installere det på: Enten ved at bruge forudbyggede binære pakker, eller ved at kompilere det fra kildkode. Det er nemmest at installere BibleTime med forudbyggede pakker.</para>
    <section>
      <title
>Forudbyggede binære pakker</title>

      <para
>Med hjælp fra fantastiske frivillige, prøver vi at forsyne med pakker til de mest vigtige Linux-distributioner. Før du installerer BibleTime, er du nødt til at indstallere pakker for <ulink url="http://clucene.sourceforge.net/"
>CLucene &gt;= 0.9.16a</ulink
> og Sword (Binære Sword pakker er tilgængelige på BibleTimes hent side).</para>

      <para
>Hent først den binære pakke til din Linux distrubition. For eksempel: Du ønsker at hente <application
>BibleTime 1.4</application
>til <productname
>SuSE Linux 9.0</productname
>. I dette tilfælde skal du hente denne pakke <filename
>bibletime-1.4-1.suse9.0.i586.rpm</filename
>. Hent også "bibletime-i18n" pakken. Denne pakke indeholder alle de tilgængelige oversættelser af BibleTimes brugerflade og håndbog.</para>

      <para
>Hvis der ikke er nogle pakker til din version af Linux, så er du nødt til at installere fra kildekode. Se herunder hvordan man gør.</para>
    </section>
    <section>
      <title
>Installation fra kildekode </title>
      <para
>Det er sværere at installere BibleTime fra kildekode end med forudlavede binære pakker. Følg trinene herunder hvis du beslutter at installere BibleTime fra kildekoden: <orderedlist>
        <listitem>
          <para
>Forsikr dig først at du har det nødvendige software installeret på dit system. Afhængig af din Linux distrubition, er du også nødt til at installere udviklingspakkerne af den nødvendige software.</para>
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para
><ulink url="http://www.kde.org/"
>KDE 3</ulink
>.</para>
              <para
>I hvert fald bibliotekerne og basispakkerne. KDE 3 kommer med mange Linux distributioner. Meget ofte er det forudinstalleret.</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para
><ulink url="http://clucene.sourceforge.net/"
>CLucene &gt;= 0.9.16a</ulink
>.</para>

              <para
>Denne er nødvendig for den nye "instant search" funktion.</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para
><ulink url="http://www.crosswire.org/sword/software/swordapi.jsp"
> Sword 1.5.9</ulink
>.</para>

              <para
>Installations instruktioner er tilgænglige på <ulink url="http://www.crosswire.org/sword/software/index.jsp"
> www.crosswire.org/sword/software</ulink
>. I korte træk skal man gøre følgende <screen
><command
>./usrinst.sh --enable-shared
                --without-clucene</command>
                <command
>make</command>
                <command
>make install</command>
                <command
>make install_config</command
>
              </screen
></para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
          <para
>Bemærk at denne liste er kun gyldig for den seneste version af BibleTime, ældre versioner kræver muligvis anden software.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para
>Kompilér og installér BibleTime: <screen
><command
>./configure --prefix=&lt;din KDE
            mappe&gt;</command>
            <command
>make</command>
            <command
>make install</command
>
          </screen
></para>
          <para
>Du kan se din KDE mappe ved at køre kommandoen <command
>kde-config --prefix</command
>. Hvis du løber ind i problemer, så læs vores <olink targetdocent="software_faq"
>OSS/FAQ</olink
>. Hvis der ikke er en løsning på problemet, så hver venlig at kontakte os på <email
>info@bibletime.info</email
>.</para>
          <para
>Debian (og muligvis beslægtede distributioner ligeledes) bruger en ikke-standard sti til at gemme dokumentation af KDE programmer. Derfor skal ./configure linjen herover i dette tilfælde ændres til: <screen>
            <command
>kde_htmldir=/usr/share/doc/kde/HTML ./configure
            --prefix=/usr</command>
          </screen
>Hvis du glemmer det, kan du muligvis ikke få adgang til håndbogen og bibelstudie vejledningen.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para
>Kompiler og installer oversættelserne til BibleTimes brugerflade (bibletime-i18n): <screen>
            <command
>./configure --prefix=&lt;your KDE
            directory&gt;</command>
            <command
>make</command>
            <command
>make install</command>
          </screen
>Se advarslen angående ikke-standard stier i den foregående paragraf.</para>
        </listitem>
      </orderedlist
></para>
    </section>
  </section>
  <section>
    <title
>Installér værker</title>
    <para
>Du har brug for Sword-moduler for at arbejde med BibleTime. Siden version 1.4 har BibleTime tilbudt en brugervenlig dialog (Boghylde Manageren) til at installere/opdatere/fjerne værker. Vi foreslår kraftigt at du bruger den til at installere værker på din computer.</para>

    <para
>Instruktioner for manuel installation er til rådighed på <ulink url="http://www.crosswire.org/sword/modules/moduleinstall.jsp"
> www.crosswire.org/sword/modules</ulink
>.</para>
    <section>
      <title
>Tilgængelige typer af værker</title>
      <para
>Her er en liste over tilgængelige værker og hvor man kan få flere informationer:</para>
      <para>
        <orderedlist>
          <listitem>
            <ulink url="http://www.crosswire.org/sword/modules/ModDisp.jsp?modType=Bibles"
>Bibler</ulink>
          </listitem>
          <listitem>
            <ulink url="http://www.crosswire.org/sword/modules/ModDisp.jsp?modType=Commentaries"
>Kommentarer</ulink>
          </listitem>
          <listitem>
            <ulink url="http://www.crosswire.org/sword/modules/ModDisp.jsp?modType=Dictionaries"
>Leksikoner / Ordbøger</ulink>
          </listitem>
          <listitem>
            <ulink url="http://www.crosswire.org/sword/modules/ModDisp.jsp?modType=Books"
>Bøger</ulink>
          </listitem>
        </orderedlist>
      </para>
    </section>
  </section>
</webpage>
