<!DOCTYPE webpage SYSTEM "../schema/dtd/website.dtd"
[
<!NOTATION XML SYSTEM "xml">
]>
<webpage id="translation">
  <config param="desc" value="Software page"
></config>
  <config param="rcsdate" value="$Date: 2009-02-25 15:07:56 -0500 (Wed, 25 Feb 2009) $"
></config>
  <head>
    <title
>Oversættelse</title>
    <summary
>BibleTime translation statistics</summary>
    <keywords
>BibleTime, Linux, Software, biblestudy, bible study, KDE,
    Qt, God, Religion, Bible, devotional, crosswire, sword,
    translation, webpage</keywords>
  </head>
  <section>
    <title
>Hjælp med at oversætte BibleTime til dit sprog</title>
    <para
>Det her er en del af software udvikling, hvor der er brug for mange frivillige. Det er vores ønske at kunne tilbyde BibleTime til brugere i så mange sprog som muligt. De følgende områder er åbne for dine bidragelser: <orderedlist numeration="arabic">
      <listitem>
        <para
>Oversæt www.bibletime.info hjemmesiden.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para
>Oversæt programmets brugerflade.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para
>Oversæt bibelstudie vejledningen</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para
>Oversæt programmets håndbog.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para
>Oversæt de Bibelske bøgers navne.</para>
      </listitem>
    </orderedlist
></para>
    <para
>På denne side kan du finde statistikker om færdigheden af de eksisterende oversættelser for hvert af disse områder, så vel som links til oversættelses-skabeloner, som du kan bruge til at lave nye oversættelser der endnu ikke eksisterer. Hvis en oversættelse til dit sprog endnu ikke eksisterer, eller at du vil arbejde på en eksisterende oversættelse, så følg disse trin: <orderedlist numeration="arabic">
      <listitem>
        <para
>Tilmeld dig <ulink url="https://lists.sourceforge.net/lists/listinfo/bibletime-translations"
> oversætternes postliste bibletime-translators på lists.sourceforge.net</ulink
>. Du vil modtage information relevant for oversættere, og kan kommunikere med udviklere og andre oversættere. Brug denne liste hvis du har spørgsmål eller kommentarer.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para
>Hent en skabelon du gerne vil oversætte, eller en eksisterende oversættelse du vil forbedre.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para
>Brug et af de anbefalede programmer, der er nævnt herunder, eller et andet program, til at redigere oversættelserne.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para
>Send oversættelsen til oversætternes postliste.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para
>Udviklere vil integrere dit arbejde så snart som muligt. Derefter vil statistikkerne blive opdateret.</para>
      </listitem>
    </orderedlist
></para>
    <para
>For editing .po files we recommend that you use the excellent and mature program <ulink url="http://i18n.kde.org/tools/kbabel/"
>KBabel</ulink
> which works on KDE. It has many advanced features and is a great aid. <ulink url="http://userbase.kde.org/Lokalize"
>Lokalize</ulink
> is another KDE based app, it will replace KBabel. <ulink url="http://www.poedit.net/"
>Poedit</ulink
> is a cross-platform file editor suitable for our documentation and website translations. <ulink url="http://doc.trolltech.com/4.0/linguist-manual.html"
> Qt Linguist 4.x</ulink
> (part of the cross-platform Qt development package) is adequate for translating the user interface which is in .ts format.</para>
    <para
>En liste over de forskellige sprog-forkortelser er tilgængelig på  <ulink url="http://www.w3.org/WAI/ER/IG/ert/iso639.htm"
> www.w3.org/WAI/ER/IG/ert/iso639.htm</ulink
>.</para>
  </section>
  <section>
    <title
>Oversæt www.bibletime.info's hjemmeside.</title>
    <para
>Hvis oversættelsen af hjemmesiden til dit sprog endnu ikke eksisterer, så kan du hente og oversætte <ulink url="/po/bibletime_website_template.pot"
>Hjemmeside oversættelses-skabelonen</ulink
>. Hvis du ønsker at opdatere en eksisterende oversættelse, så brug linksne herunder i tabellen til at downloade den tilsvarende fil. Vi tilføjer normalt de oversatte sider og flaget i toppen når oversættelsen er omkring 80% færdig.</para>
    <ssi mode="exec" cgi="/postats/website_stats.pl"
></ssi>
  </section>
  <section>
    <title
>Oversæt programmets brugerflade.</title>
    <para
>Hvis oversættelsen af hjemmesiden til dit sprog endnu ikke eksisterer, så kan du hente og oversætte <ulink url="http://bibletime.svn.sourceforge.net/viewvc/*checkout*/bibletime/trunk/bibletime/i18n/messages/bibletime_ui.ts"
> Brugerflade oversættelses-skabelonen</ulink
>. Hvis du ønsker at opdatere en eksisterende oversættelse, så brug linksne i tabellen herunder til at downloade den tilsvarende fil.</para>
    <para
>Starting at 1.7, we have moved translation format to QT's .ts file format from the previous .po format. Due to the changes, the translations need a thorough rewrite.</para>
    <ssi mode="exec" cgi="/postats/messages_stats.pl"
></ssi>
  </section>
  <section>
    <title
>Oversæt bibelstudie vejledningen</title>
    <para
>Hvis der ikke er eksisterer en oversættelse af bibelstudie vejledningen til dit sprog, så kan du hente og oversætte <ulink url="http://bibletime.svn.sourceforge.net/viewvc/*checkout*/bibletime/trunk/bibletime/i18n/howto/howto.pot"
> Bibelstudie guide oversættelses-skabelonen</ulink
>. Hvis du ønsker at opdatere en eksisterende oversættelse, så brug linksne i tabellen herunder til at downloade den tilsvarende fil.</para>
    <ssi mode="exec" cgi="/postats/howto_stats.pl"
></ssi>
  </section>
  <section>
    <title
>Oversæt programmets håndbog.</title>
    <para
>Hvis der ikke er eksisterer en oversættelse af håndbogen til dit sprog, så kan du hente og oversætte <ulink url="http://bibletime.svn.sourceforge.net/viewvc/*checkout*/bibletime/trunk/bibletime/i18n/handbook/handbook.pot"
> håndbog oversættelses-skabelon</ulink
>. Hvis du ønsker at opdatere en eksisterende oversættelse, så brug linksne i tabellen herunder til at downloade den tilsvarende fil.</para>
    <ssi mode="exec" cgi="/postats/handbook_stats.pl"
></ssi>
  </section>
  <section>
    <title
>Oversæt de bibelske bognavne.</title>
    <para
>Oversatte Bibelske bog navne stammer fra Sword-projektet. Der er ingen gode instruktioner i øjeblikket, men du kan finde noget information og eksempler ved at kigge på <ulink url="ftp://ftp.crosswire.org/pub/sword/source/sword/locales.d"
>locales.d mappen</ulink
> af Sword biblioteket og ved at bruge <ulink url="ftp://ftp.crosswire.org/pub/sword/source/sword/doc/translation-template.conf"
>skabelonen</ulink
>.</para>
  </section>
</webpage>
